Prottokoll sel 1misel Märzil 1874
Koos ollid kohto Peawannem  Ado Kandelin 
Mart Epmann
Hans Saarmann
Kirjutaja H. Saarmo
№ 11.
Kohto ette astus  Johhan Tepp ja kaebas, et temma on ühhed hobbose kleid Röa mehhe  Jaan Premanni käest omma kätte wahhetanud, ja et Laupa walla mees Jürri Saarmann on need kleid temma käest ärra wõtnud ja ütlenud, et need kleid peawad temma jäggo ollema.
 Jürri Saarmann astus ette ja ütles, et need kleid temma jäggo on, ja et need kleid on ennam aasta eest Kirna Risti kõrtso ees temma hobbose pealt ärra warrastud ja need kleid maksnud 7 Rubla.
Jaan Bremann astus ette ja ütles, et temma on need kleid Kirna mehhe Karel Epneri käest omma kätte sanud, ilma et temma olleks neid ostnud.
Karel Epner astus ette ja ütles, et temma on need kleid selle wangi widud Kirna Jaan Jõesu käest 1 rubla 50 koppika eest ostnud.
Sepärrast, et Karel Epneril selle ostmisse ülle mitte tunnistust ei olle, sai mõistetud: et  Karel Epner peab 7 Rubla hõbbedat trahwi maksma ; kus sest rahhast 5 rubla walla laekasse, ja 1 rub.50 kop. Jürri Saarmanni kleide kullo, ja päewa palka, ja 50 koppik Johhan Tepp päewa palgaks.
Se moistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul kaebaja, Johhan Tepp, kui ka temma wastased Jürri Saarmann, Jaan Premann ja Karel Epner; ja se mõistminne peab ka 15mal Marzil täidetud sama, ja kui se mõistminne mitte 15mal Marzil täitetud ei olle, siis saab Karel Epner 30 hoobi witso sama.
Agga pärrast kohto aega, kui se kohhus lõppetud olli, ütles Jürri Saarmann, et temma selle mõistmissega rahhul ei olle, ja nõuab omma kleide eest rohkem makso ja ka suremat kohhut. On ka Prottukoll wälja antud.
Ado Kandelin XXX
Mart Epmann XXX
Hans Saarmann  XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
